\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsbsy}
\usepackage{tabto}
\usepackage[	left=2cm,right=2cm, 
		top=2cm,bottom=2cm,
		bindingoffset=0cm]
			{geometry}
\begin{document}
\parskip=0.5ex

\par
TSC - TimeStamp Counter, средство подсчёта времени для компьютера.
\par
В ассемблере есть команда - RDTSC - Read TimeStamp Counter.
\par
Как оценить время выполнение программы? Можно попробовать посчитать время выполнения в тиках каждой команды в ассеблерном коде программы.
\par
Но лучше найдём функцию, схожую с функцией роста времени выполнения программы в зависимости от размера входных данных.

\section{Время работы}
RAM - модель
\begin{enumerate}
	\item Real RAM - каждой команде процессора сопоставим константу времени.
	\item Word RAM
	\item Cell-probe - константы только операциям, обращающимся в память.
\end{enumerate}
$T(n)$ - время работы
\begin{enumerate}
\item $T(n) = k$ Константа
\item $T(n) = cn$ Линейная
\item $T(n) = e^n$ Экспоненциальная
\end{enumerate}
\section{Нотация O-Big}
$O, \Theta, \Omega, \omega:$

$g(x) \in O(f(x)): (\exists  x_0, c > 0) (\forall x > x_0) g(x) \leq c f(x)$ - Ограничение сверху с некоторого элемента.

$g(x) \in \Omega(f(x)): (\exists  x_0, c > 0) (\forall x > x_0) g(x) \geq c f(x)$ - Ограничение снизу с некоторого элемента.

$g(x) \in \Theta(f(x)): g(x) \in \Omega(f(x)) \cup  O(f(x))$ - Ограничение сверху и снизу одной функцией.

$g(x) \in \omega(f(x)): (\forall c > 0) (\exists x_0 \forall x > x_0) g(x) > c f(x)$ 

Свойства:

$f(x) \in \Theta(g(x)) \Leftrightarrow g(x) \in \Theta(f(x))$

$g(x) \in \Theta(g(x))$

$g(x) \in \Theta(f(x)) \text{ и }
z(x) \in \Theta(g(x)) \Rightarrow 
z(x) \in \Theta(f(x))$

$\Theta$ рефлексивна, симметрична, транзитивна. Это отношение эквивалентности.

\section{Амортизационный анализ}
На примере алгоритма инкримента

$O_a(T(n)) = n + \dfrac{n}{10} + \dfrac{n}{10^2} + \cdots + \dfrac{n}{10^{[\lg{n}]}} < \dfrac{10}{9} n$

$\dfrac{O_a(n)}{n} = const$

\end{document}
